［推介］中環黃店搞外賣平台 曾接政府部門「大訂單」 盼打破黃圈「內循環」

（獨媒特約報導）90後的Rex和Sam，上月創辦中環區外賣平台「中仔」，希望為被捕年輕人提供穩定的就業崗位。平台營運一個月，已錄得2萬元虧損，但他們稱不介意，只希望為「手足」出一份力。

開業至今，Sam最難忘的是有政府部門會定期光顧，落訂大量外賣。他指，若只有「黃絲」向他們訂外賣，只是「塘水滾塘魚」，故鼓勵客人替藍絲「落單」，吸納「藍營」的收入來減少內耗。

他們亦直言，黃色經濟圈是為運動作「漫長的準備」，希望港人一直記住初心：「每一次消費都喚醒返我哋，點解要做咁嘅選擇？點解我哋當初6月要選擇出嚟？去到呢一刻，我哋俾嘅每一蚊，都係投緊票，提醒自己好多嘢仲未完。」

⋯⋯坊間不少黃店，向來不太歡迎「藍絲」光顧，甚至會貼出告示作警告。但Sam認為，若只有「黃絲」向他們訂外賣，只是「塘水滾塘魚」：「黃（絲）嘅錢就係得咁多，所以無可避免要轉向藍色市場。」因此，他們經常鼓勵客人替「藍絲」同事叫外賣，而不少客人也真的會響應——Sam印象最深刻的，是中仔總會定期收到某個政府部門辦公室的「大訂單」。

Rex則認為，即使是「黃絲」，亦不可能把所有錢花在黃店上：「經濟好的時候大家仍然能夠承受，會踴躍支持黃店。但現在經濟衰退，大家荷包都可能縮咗水，你唔賺藍絲錢係好戇居。衰啲講句，好多大集團有得拎資助（政府保就業計劃），即係有大水喉射住，但我哋冇，所以要靠自己。」

中仔未來計劃推出其他產品，包括生果禮盒、海味及咖啡掛耳包的團購服務。Sam希望除了外賣，客人亦會購買黃色經濟圈的其他產品：「由邊間平就揀邊間，到每樣嘢都可以揀黃店。」

其實佢唔應該爆響口話有政府部門幫襯

政府部門入面總有黃
有咩好驚訝

佢爆埋係中環
今時今日柒婆真係會叫人每個部門問邊個去嗰度叫外賣

push

靜靜雞啦呢啲
係要爆響口等政府捉鬼

中環真係中環咩

真係痴撚線咁樣爆人出黎
依家咁既時勢死硬啦

蠢咗啲
相信之後就會無咗呢個政府部門嘅訂單

坊間不少黃店，向來不太歡迎「藍絲」光顧，甚至會貼出告示作警告。

咪撚on9啦，一直覺得黃店一定要搵埋藍屍錢，你唔搵佢錢，佢D錢洗返落藍店，保證左藍店個market share ，黃店做好D，食埋藍店果份，咁先可以令更多藍店執笠，同時更多黃店冒起

到時藍屍想割都割唔撚到

應該爆灣仔警總 等佢地捉鬼

做臥底唔該唔好咁揚

最簡單一個問題，佢冇得幫襯黃店去藍店，黃可以拎佢一部分錢捐左佢，去返藍店轉個頭俾折頭狗/贊助民建聯/工聯會活動，幫手打壓自己人

點計唔做藍屍生意都係on9既

其實周顯哩篇講得好好

⋯⋯其實，成立一個獨立的經濟圈，目的究竟是恥與為伍，還是要戰勝對方？這兩者是必須搞清楚，才能決定採用甚麼策略。

如果是恥與為伍，那很簡單，不做警察/黑警生意，甚至連藍色人士的生意，也統統不做，在門口寫明謝絕就可以了。但如果要戰勝對方，那就是另一回事，另一策略了。

自成一個圈子，以戰勝圈外人，在所多有。例如說，共濟會是秘密組織，專門互相提攜自己人，由於別人不會排斥共濟會會員，他們本身也就有優勢，會員在社會上更容易取得更高的地位。於是，這些人又可以提攜新會員，周而復始，因而成就了優勢。

從數學上看，只要有51%的優勢，一直累積下去，也已經有很好的成果了。畢竟，賭場對賭徒的優勢，也不過在51%至52%之間。

如果黃色經濟圈要形成優勢，就要不排斥藍色的客人，更加要歡迎藍色的錢，愈多愈好。然而，在聘請員工方面，卻是專門請黃色的申請者，在消費方面，則是專門光顧黃店。如此一來，方能造成黃色經濟圈的優勢。這也是不少黃色人士專門賺內地錢的說法：我一邊賺你的錢，一邊反你，豈不是令你更氣、更吃虧嗎！

當然這也可以反過來看：現在在藍色/紅色企業已經把黃色僱員裁掉了，皆因現在是打殲滅戰，還用得著講温良恭儉讓嗎？

周顯近排寫左好多篇講黃色經濟圈既, 值得一睇

即使是「黃絲」，亦不可能把所有錢花在黃店上

我係喎
仲要食緊紅公司糧

我上次叫外賣，香到個藍屍同事跟住叫，當然佢唔知係黃

送個外賣又黃又藍，on999

我同啲藍絲同事去買龍門外賣嗰陣都係咁講

唔反對食埋藍的生意！

屌你，呢D生意梗係要靜靜地做啦。
黃圈，根本有排都未做得穩。

靜啦，做少陣分享係咪會死

同意

反正用分分鐘用部門錢, 屌佢到時特登mark貴d 陰D陰D咁加下幾蚊

仲好啦

食餐飯唔好咁政治化啦

好快柒婆要控制員工飲食習慣
唔食藍店就等於違反國安法或者炒魷魚

借牛刀殺牛

我dllm
識幾個做政府都係黃
不過無人想畀你爆出黎囉

香港班地產商，李嘉誠家族

成日乜撚都講曬出嚟

講出嚟就叫人靜靜地贏
唔講出嚟到時比人踢爆同政府有利益輸送
又會有班分化L出黎話偽黃

真
仲有返藍店工
搵藍錢先係皇道

你行路返工？

揸車

住新界九龍定港島？
用唔用水？ 交唔交税？有冇樓要交狗糧？
你真係諗得太天真，太自大

覆錯另一個sosad

毒娥：我心情唔好 食唔到好嘢 你哋都要冇得食

政總偽藍

收到風係警總手足大訂單

靜靜雞啊黃公務員特登咁揀就唔好爆出嚟

關通處咩事？明明篇文係周顯寫嘅 佢係藍絲大家都知 政府部門會收集呢一類情報 唔係話連登有冇分享而影響

其實個老細講得岩
黃圈唔能夠保障經營
呢個時候仲分黃藍只會搵自己笨
不如唔好分顏色仲好

爆左政府部門
分分鐘無左張單

係囉 熱狗實會衝出嚟話食人血

所以要做藍絲生意,仲要收貴佢

除咗幫襯黃店 仲要

啲屈偽黃狗消失哂
老懷安慰

藍屍冇所謂，好食&抵就得
應該approach佢地食多d黃店

藍店賣垃圾早日執笠

同爆理工逃生路線一樣咁on9
以為咁好威咩？

跟住冇人敢叫

歡迎poppo幫襯

結論 加入狗隊賺錢幫襯黃店

可能計中計呢

一招教你點用藍絲既錢去支持黃絲既店 餐廳篇

小弟都講過 有時間都可以睇下～

咪spin啦
屌你老母臭閪

做政府生意即係藍啦
同公務員同一個道理已blacklist

總會有人吹毛求疵
其實日常嘢花喺黃店已經好好

支持你

黃店啲人知我黃特別好禮貌，的士都有

加油

講緊店
有無貓腦？
唔係你班垃圾鍵戰香港可能政府都換撚咗添啦

兒登仔腦入面得巴士同地鐵

連登仔痴線
批鬥勁過共慘黨
講電費講稅

總之有黃一定用黃
無黃就盡可能唔用
簡單

唔出奇，我識幾個popo 休班都淨幫襯黃店

最簡單既嘢偏偏少人做

其實要吸引多d 藍屍幫襯
最好就係貼多d 支持政府同警隊既說話

講緊洗費
洗咗去對家到，理得你咩途徑，都係壯大對家